
Unidad 4: Ejercicios
--------------------

1 . Escriba una función que reciba como parámetro la temperatura
expresada en grados centígrados (ºC) e imprima en pantalla la misma
temperatura en grados Fahrenheit (ºF). Tenga en cuenta que la formula de
conversión de Celsius a Fahrenheit es la siguiente:

.. math:: F = (9C/5.0) + 32

2 . Escriba un programa que lea un archivo con temperaturas expresadas
en grados centigrados, y que luego genere otro archivo que contenga
dichas temperaturas pero expresadas en grado Fahrenheit. Como archivo de
entrada, utilice el siguiente:

::

    10 ºC
    12.5 ºC
    14.2 ºC 
    16.6 ºC
    18.2 ºC
    20.1 ºC
    26.8 ºC
    22.6 ºC
    20.4 ºC

3 . Modifique el programa anterior para que soporte como entrada un
archivo que no solo tiene la temperatura expresada en grados
centígrados, sino que puede tener temperaturas expresadas en Fahrenheit
o Kelvin, pero que siga generando un archivo de salida con las
temperaturas en grados Fahrenheit. Para esto tenga en cuenta que la
formula de conversión de Kelvin (ºK) a Fahrenheit (ºF) es la siguiente:

.. math:: F = (9*(K-273.15)/5.0) + 32

Utilice el siguiente archivo de temperaturas de entradas:

::

    50 ºF
    12.5 ºC
    287.35 ºK 
    16.6 ºC
    291.35 ºK
    20.1 ºC
    299.95 ºK
    22.6 ºF
    20.4 ºC
